# Добавление и удаление устройства

К аккаунту на платформе можно подключить неограниченное количество камер
и локальных регистраторов. Они должны быть совместимы с платформой: это
должны быть камеры, предоставляющие RTSP-ссылку на свой видеопоток,
либо камеры и локальные регистраторы, выпущенные под брендом
Ростелекома. Для подключения и работы камер необходим доступ к интернету.

## Подключение устройства

Подключите камеру к питанию. Вы можете подключить камеру к сети и
питанию одновременно через PoE-инжектор, но в таком случае длина
кабеля от камеры до инжектора должна составлять не более 100 метров.

Чтобы добавить оборудование, нужно нажать кнопку «+» в правом верхнем
углу экрана «Мои камеры». После этого откроется мастер подключения
устройств.

![](./img/image6.jpg)

После входа в мастер регистрации камеры нужно выбрать, к какой сети вы
подключаете камеру: к проводной или беспроводной. Некоторые камеры
имеют только одну из этих возможностей, некоторые — обе.

![](./img/image7.jpg)

### Подключение камеры по Wi-Fi

Для подключения сеть Wi-Fi должна иметь аутентификацию по логину и
паролю. При аутентификации по сертификату подключить камеру к сети
Wi-Fi не получится.

1.  Нажмите «Wi-Fi» на экране добавления оборудования.
2.  Дождитесь загрузки камеры и посмотрите на нее. У камеры есть
    светодиод, который может гореть синим цветом или мигать
    красным.

    ![](./img/image8.jpg)

3.  Если камера мигает красным, значит, сейчас она не подключена ни к
    какой сети. Нажмите кнопку «Мигает красным» на экране мобильного
    приложения и переходите к шагу 5.
4.  Если камера горит синим, значит, она ранее уже была подключена к
    беспроводной сети и сейчас самостоятельно обнаружила ее и
    подключилась к ней. Если вам нужно подключить камеру к другой
    сети, сбросьте ее настройки с помощью кнопки RESET. Если вас
    устраивает та сеть, к которой камера подключилась
    самостоятельно, перейдите к разделу «Подключение камеры
    через Ethernet по серийному номеру».

    В мобильном приложении и данных камеры невозможно узнать, к какой
    именно сети подключилась камера. В этом случае можно только или
    вспомнить, к какой сети подключалась камера, или посмотреть списки
    подключенных к сетям устройств через стороннее ПО.

5.  Если камера мигает красным цветом, и вы нажали «Мигает красным», то
    в приложении открывается экран настройки Wi-Fi сети. Введите
    учетные данные сети в форму ввода и нажмите «Продолжить».

    ![](./img/image9.jpg)

6.  Проверьте учетные данные сети и подготовьтесь показать в объектив
    камеры QR-код, который приложение создаст на основе этих данных.
    QR-код появится на экране приложения.
7.  Нажмите на кнопку «Я готов показать QR-код».

    ![](./img/image10.jpg)

8.  Покажите экран мобильного устройства в объектив камеры с расстояния
    около 20 см.
9.  Дождитесь подтверждения от камеры, что QR-код распознан. Камере
    может потребоваться некоторое время, чтобы распознать QR-код.

Если поиск будет успешен, то мобильное приложение откроет экран
с сообщением об этом и предложением настроить камеру. В таком
случае камера считается подключенной к аккаунту.

Если поиск камеры завершится неудачей, мобильное приложение
сообщит об этом и предложит вам проверить, распознала ли
камера QR-код и подключилась ли к интернету. Вы сможете
повторить попытку регистрации, сбросив настройки камере
через RESET (кнопка RESET может быть совмещена с кнопкой WPS,
в таком случае она называется WPS/RESET), или, если камера нашла
сеть, зарегистрировать камеру по серийному номеру.

### Подключение камеры через Ethernet по серийному номеру

1.  Нажмите на кнопку «Ethernet» на экране добавления оборудования.
2.  Введите серийный номер камеры в поле ввода. Серийный номер находится
    на наклейке на корпусе камеры или на ее упаковке и состоит только из
    цифр.

    ![](./img/image11.jpg)

3.  Нажмите «Продолжить» и дождитесь окончания поиска.

Если поиск будет успешен, то мобильное приложение откроет экран
с сообщением об этом и предложением настроить камеру. В таком
случае камера считается подключенной к аккаунту.

Если поиск камеры завершится неудачей, мобильное приложение
сообщит об этом и предложит вам повторить попытку
регистрации, сбросив ее настройки через RESET.

### Подключение RTSP-камеры

Чтобы подключить камеру по RTSP-ссылке, нужно сформировать RTSP-ссылку
для вашей модели камеры. Формат ссылок для разных производителей и
моделей может отличаться. Информацию о формате ссылки можно найти на
сайте производителя камеры.

Для камер Hikvision и HiWatch ссылка выглядит так:

`rtsp://admin:password@IP\_address:554/Streaming/Channels/101`, где

- `rtsp` — тип используемого протокола;
- `admin` — логин для входа на камеру;
- `password` — пароль для камеры;
- `IP\_address` — внешний IP-адрес роутера, к которому подключены камеры;
- `554` — внешний порт подключения (внешний порт может быть любой свободный).

После получения ссылки нужно выполнить проброс порта на роутере с
внешнего порта (который указан в ссылке) на IP-адрес камеры в
локальной сети. Для нескольких камер внешний порт в ссылке должен
отличаться, а локальный порт строго 554.

Пример ссылок для подключения трех камер:

- `rtsp://admin:password@IP\_address:554/Streaming/Channels/101`,
- `rtsp://admin:password@IP\_address:555/Streaming/Channels/101`,
- `rtsp://admin:password@IP\_address:556/Streaming/Channels/101`.

Пример проброса портов на роутере:

- 192.168.0.101 — 554 (внешний) — 554 (внутренний);
- 192.168.0.102 — 555 (внешний) — 554 (внутренний);
- 192.168.0.103 — 556 (внешний) — 554 (внутренний).

Чтобы камера подключилась по ссылке, роутер должен иметь статический
«белый» IP-адрес. Камера должна быть подключена к питанию и интернету.

![](./img/image12.jpg)

1.  Нажмите на кнопку «У меня RTSP-камера» на экране добавления оборудования.
2.  Введите ссылку на камеру и нажмите «Подключить».

### Подключение локального регистратора

![](./img/image11.jpg)

1.  Подключите локальный регистратор к питанию.
2.  Нажмите «Локальный регистратор» на экране добавления оборудования.
3.  Введите серийный номер регистратора в поле ввода.
4.  Нажмите «Продолжить» и дождитесь окончания поиска.

Камеры к локальному регистратору подключаются по RTSP-ссылке в
собственном веб-интерфейсе регистратора. Работа с
веб-интерфейсом описана в руководстве пользователя.

## Сброс настроек с помощью аппаратной кнопки RESET

Сброс настроек камеры может потребоваться:

- если случился сбой в работе программного обеспечения камеры;
- если камера запомнила настройки беспроводной сети и подключается к этой сети, но рабочую сеть камеры требуется изменить.

Чтобы сбросить настройки камеры:

1.  Отключите камеру от питания.
2.  Найдите кнопку RESET на камере. Кнопка RESET может быть совмещена с
    кнопкой WPS, в таком случае она называется WPS/RESET. У купольных
    камер кнопка RESET может располагаться на плате, а не на корпусе.
    В таком случае следует разобрать купол камеры.
3.  Нажмите кнопку RESET и удерживайте ее.
4.  Удерживая кнопку RESET, подключите камеру к питанию.
5.  Продолжайте удерживать кнопку RESET в течение 10 секунд.
6.  Отпустите кнопку RESET и дождитесь загрузки камеры.

Сброс настроек камеры означает:

- удаление всех настроек записи и трансляции — при последующей регистрации камера получит базовые настройки по умолчанию;
- удаление сетевых настроек — камера отвязывается от сети.

Если камера была привязана к аккаунту, то сброс ее настроек не приведет к удалению из аккаунта.

## Удаление устройства

Чтобы удалить камеру из аккаунта, в настройках камеры нажмите кнопку
«Удалить камеру и видео».

Есть несколько вариантов удаления камеры:

- удалить только видео и события — тогда удалится только медиаконтент, а камера останется в аккаунте;
- удалить только камеру — в этом случае события и видео восстановятся при повторном добавлении этой камеры в аккаунт;
- удалить камеру, видео и события — полное удаление камеры и контента, который она записала.
